Telegram頻道SUCK手足涉煽動他人違法 被控7罪

警方拘捕一名26歲本地男子，懷疑是是通訊平台Telegram其中一條頻道的擁有人，涉嫌去年8月起利用平台發放煽動他人違法及使用暴力的信息，警方前日將他拘捕，並暫控7項罪名，包括「煽惑他人作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出刑事毀壞」及5項「煽惑他人縱火」罪名，稍後在九龍城裁判法院提堂。

警方表示，有關頻道有超過10萬名會員，有人利用平台多次發放違法信息，煽動他人向持不同意見人士使用暴力、破壞政府建築物和公共運輸設施、佔領道路及參與非法集結等。

警方又說，男子前日在紅磡被捕，是電腦技術員，已檢取被告3部手機及1部電腦作調查，由於頻道內涉及違法信息，經已移除有關內容，並已鎖定一些協助管理頻道的嫌疑人，不排除再有人被捕。根據警方向傳媒展示的圖片，有關頻道曾發放的內容包括進攻警方的建築物及宿舍，頻道亦配以圖片講解以鐵支插在地上，以圖刺穿車呔作為路障等內容。

手足